大專生零用問題

唔俾返pt，唔俾借grant loan，淨係俾零用
究竟而家一個月最低消費應該係幾多？

100

唔返PT有咩資格消費

我每個月有2000蚊 車費計埋係入面都係唔夠用

我一樣情況，一個月已經成500蚊車費

梗係唔夠用
每日得60幾蚊食個飯都冇左

屋企人唔俾返pt，話怕耽誤學業
而家喺屋企發夢都唔敢出街

12.22 愛丁堡
12.21 721五個月
12.24 和你shop
12.24 夜晚尖咀見
12.31 和你拖
2020.1.1元旦大遊行

唔好咁懶，返下工啦，順便識下朋友仔

無乜可能
我都要星期六日返

車資$3.8

唔係懶呀...工都搵埋，屋企人都唔俾返，再講就反枱果隻
出街=使錢嘅情況下真係咩都做唔到

唔俾返pt就六千一個月啦

每日lunch食老麥、捱面包，麥樂雞餐＄25 （夜晚、周末食屋企）
間唔中要買下folder影下印，文具費$50
一個月去唱一次K，聯誼費$100
手機用緊4G特價plan，~$75
一啲online service嘅subscription，例如apple music、photoshop，預$125左右
唔計交通一個月：
$25 x 20 + $50 + $100 + $75 + $125= $850

Btw 真實案例

居然有家人唔俾仔女做ＰＴ

十八歲人唔準

大概2000-2500左右啦一個月
睇你大唔大洗
住halll 4000左右啦

小弟就零用
用淨都有幾千可以草錢
大洗係買衫 買相機個啲
但一日食一餐/兩餐
食can一餐20蚊 仲有有時晏就堂係屋企住個面食
個日就唔洗洗錢食

以前讀書3000蚊 夠食飯搭車洗費啦

賭波

屌 都未成年老母已經想推我出去返pt

呢位師兄做乜唔用break
我用photoshop capture pro都係免費
聽歌spotify一年168

屌你唔抵得人地有錢

你都幾慘咁 日本住？
不過依到係講大專生
你番工應該有收入架

點解呀 不得不如此？

我講緊自己讀u嗰時姐
而家有收入緊係唔使，餐餐食拉麵都得

咁點生存？

真啊

有錢唔洗反PT

利申 反PT 屋企係都要俾零用
我話唔要 佢地話讀書你就讀好啲書

你係香港讀u? 點解聽落咁慘
住宿？ 點解要食自己
Lunch食m記嘅話 係city?

聽講有人用下學期loan左啲錢 allin 16倍利記
笑到gap gap聲
馬會16倍利派錢

起碼洗四五千 都未計去旅行
平均一日一百都三千 每個月買下野又冇一千

得閒課下金落手機驚-2000
去日本橋行翻轉-4000
約FD食一兩次放題-600
交通-叫司機開車唔知
同教授食飯-2000
日常食屋企-唔計

大概係咁多，正正常常唔會過1萬

樓主屋企似乎好有錢

分享下我自己
7k零用
2000日用
2000買野 出去玩 飲野 賭波 綠卡車費
2000分期買野
1000草錢

如果你偷偷地出去反pt 會勁有錢
利申試過呢個零用
反左PT 有次有35K
我屋企以為我一個月反幾日但我反足廿幾日

千幾二千？
份人比較摺，近乎無娛樂開支
喺學校就食個平lunch/dinner
車費可以用廢老卡減省下

窮書生 冇零用 身不由己

你好好
反PT見到有個升中五
佢反工 一半要用黎比家用
佢話佢中三就比老母迫出黎反工 仲要50%上繳

學業有無問題 可以平時答下你問題
都唔知點幫你
我覺得中學嘅話 多d時間做pt之外其他野比較好

睇黎你都係快活人生 住日本？
去日本橋4000蚊係做咩 飲酒？定講緊機票

我6月之前係淘寶買Spotify plan 一個月 $2x港紙用到宜家都冇再收我錢

係香港讀u個陣 零用3000
有返pt (月入7千至9千不等)

但好好彩係當時男朋友肯岀大部分洗費
屋企唔煮飯，日日岀街食/買飯。

鐘意去旅行，每年可能去4至6次，咁個到就每年用3至4萬左右。

基本上返工錢可以全儲，每個月儲6千至8千左右。

如果又冇得返工，又冇人幫你分擔生活洗費。
我估5千一個月都好夠用。

就算冇831 同Popo 運兵車都不了

會自動出軌唔係錢既問題 係性命既問題

有返pt (月入7千至9千不等)

你番咩工 同做幾耐？

補習 通常有2至4個學生係手
再搭一份Office / sales 工

個陣返工多過返學

4年都係咁過
除左中間有3個sem break 去左返intern

我一個禮拜500 阿媽係咁叫我返工 話隔離屋個女都係一路返工一路讀書 點解人得我唔得
我唔等錢使點講要返工

我又冇咁慘嘅 都係自己洗 上繳睇自己心意

依加係外國讀Post grad

屋租 3500-4000左右
保險 2000
生活洗費 3-4000

Sem break 返intern 稅成有萬6 7港紙 稅後一萬多啲
聽日岀糧

都仲有錢儲

稅前

感動但我完埋下個sem u grad了

你返乜PT有35K